[
    {
        "questionStem": "太平天国失败的根本原因是()",
        "option": [
            "领导层的腐败",
            "领导层的内讧",
            "以宗教组织发动群众",
            "农民阶级的局限性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827694935638016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "清政府规定的预备立宪的期限是()",
        "option": [
            "6年",
            "7年",
            "8年",
            "9年"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827737189056512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "从1927年到1930年上半年，中国共产党领导的农村革命根据地和红军得到了迅速发展，其根本措施是()",
        "option": [
            "肃清右倾投降主义路线",
            "工农武装割据波浪式推向全国",
            "纠正左倾军事冒险计划",
            "开展打土豪分田地的土地革命"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827842126348288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的____需要和____的发展之间的矛盾。",
        "option": [
            "美好生活不充分不平衡",
            "幸福生活不平衡不充分",
            "幸福生活不充分不平衡",
            "美好生活不平衡不充分"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738828005016338432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "掌握中国海关大权达40余年的英国人是()",
        "option": [
            "普鲁斯",
            "赫德",
            "金登干",
            "李提摩太"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827650262106112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "建设现代化经济体系，必须把发展经济的着力点放在______上，把提高供给体系质量作为主攻方向，显著增强我国经济质量优势。",
        "option": [
            "实体经济",
            "共享经济",
            "虚拟经济",
            "国民经济"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738828009453912064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1946年12月，北平学生为抗议美军暴行，爆发了()",
        "option": [
            "抗暴运动",
            "一二一运动",
            "反饥饿、反内战运动",
            "反饥饿、反内战、反迫害运动"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827939476144128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "加强对生态文明建设的总体设计和组织领导，设立________机构。",
        "option": [
            "国有自然资源资产管理和自然环境监管",
            "国有自然资源资产管理和自然生态监管",
            "国有自然资源资产监管和自然生态管理",
            "国有自然环境资产监管和自然生态管理"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738828012654166016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "太平天国定都于何处？()",
        "option": [
            "广州",
            "武汉",
            "南京",
            "天津"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827698257526784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "袁世凯暗杀国民党领袖宋教仁后，孙中山发动了()",
        "option": [
            "护国运动",
            "“二次革命”",
            "护法运动",
            "中华革命党的起义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827739718221824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争胜利后，中囯共产党同国民党政府进行重庆谈判，国共双方签订了()",
        "option": [
            "《双十协定》",
            "《国共合作宣言》",
            "《国内和平协定》",
            "《关于军队整编及统编中共部队为国军之基本方案》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827940126261248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "解放战争中，三大战役胜利的战略意义在于()",
        "option": [
            "粉碎了国民党的重点进攻",
            "奠定了解放长江以南各省的基础",
            "解放了东北、华北全境",
            "基本消灭了国民党军队的主力"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827937257357312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "冯桂芬在《校邠庐抗议》中提出：“以中国之伦常名教为原本，辅以诸国富强之术。”下列人物中，其主张与冯桂芬的观点相似的是()",
        "option": [
            "龚自珍",
            "洪仁玕",
            "李鸿章",
            "严复"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827700983824384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1947年解放军开始战略反攻时，国民党正在实施的战略是()",
        "option": [
            "全面进攻解放区",
            "重点进攻山东和陕北解放区",
            "抢占战略要地和交通线",
            "集中兵力防守战略要地"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827933604118528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在第二次国内革命战争时期，中国共产党领导下的土地革命()",
        "option": [
            "实行地主减租减息，农民交租交息的政策",
            "变封建的土地所有制为人民的土地所有制",
            "实行耕者有其田的土地政策",
            "变半封建的土地所有制为农民的土地所有制"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827853337722880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "八七会议前后，中共发动的几次大规模武装起义均以夺取大城市为目标，这种情况表明()",
        "option": [
            "我党在城市拥有相对强大的革命力量",
            "敌人在某些大城市力量不足",
            "我党的革命道路脱离实际",
            "我党尚未充分认识到农民是革命的动力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827857435557888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "大革命中哪一城市的工人阶级接连举行了三次武装起义？()",
        "option": [
            "天津",
            "武汉",
            "广州",
            "上海"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827823910486016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年9月21日,中国人民政治协商会议第一届全体会议在隆重举行，宣告中国人民政治协商会议正式成立()",
        "option": [
            "南京",
            "北平",
            "重庆",
            "上海"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827942345048064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在抗日战争的战略防御阶段，国民党军队在正面战场上取得胜利的战役是()",
        "option": [
            "台儿庄战役",
            "桂南战役",
            "枣宜战役",
            "中条山战役"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827917158252544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "树立____是核心战斗力的思想，推进重大技术创新、自主创新，加强军事人才培养体系建设，建设创新型人民军队。",
        "option": [
            "创新",
            "科技",
            "人才",
            "技术"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827986896945152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1952年，毛泽东指出“不应再把民族资产阶级称为中间阶级。”其依据是()",
        "option": [
            "中国社会的主要矛盾发生根本变化",
            "“三反”、“五反”运动即将结束",
            "全国范围土改基本完成",
            "官僚买办资产阶级被打倒"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738828020996636672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年12月12日，()为了实现停止内战，共同抗日，毅然实行“兵谏”，扣留了蒋介石。",
        "option": [
            "冯玉祥",
            "杨虎城",
            "蒋光鼐",
            "张学良"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1738827923487457280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "土地革命战争前期红色政权根据地的政权()",
        "option": [
            "是人民民主统一战线性质的政权我自考",
            "是工农民主专政性质的政权",
            "属于新民主主义的政权",
            "政权的主体是工农兵代表大会"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738827861231403008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "五四运动后，马克思主义在中国传播的特点是()",
        "option": [
            "进步知识分子起了推动作用",
            "马克思主义宣传与工人运动相结合",
            "马克思主义同非马克思主义展开斗争",
            "马克思主义成为新文化运动的主流"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827839450382336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》一文中提出的解决人民内部矛盾的方法是()",
        "option": [
            "民主的方法",
            "说服教育的方法",
            "“大鸣、大放、大字报、大辩论”的方法",
            "“团结——批评——团结”的方法"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738828023290920960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪50年代末的“大跃进”和人民公社化运动中提出的“三面红旗”是指()",
        "option": [
            "总路线",
            "“一大二公”路线",
            "“大跃进”",
            "人民公社"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738828023353835520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国同盟会纲领中涉及到的问题有()",
        "option": [
            "推翻满洲贵族的统治",
            "建立资产阶级共和国",
            "驱逐占据中国的帝国主义势力",
            "提出了资本主义的土地纲领"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738827745900625920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动的基本口号是()",
        "option": [
            "民主",
            "自由",
            "平等",
            "科学"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1738827830839476224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "平津战役的主要作战部队有()",
        "option": [
            "东北野战军",
            "华东野战军",
            "中原野战军",
            "华北解放军主力"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1738827946400940032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "袁世凯篡夺辛亥革命胜利果实的主要原因是()",
        "option": [
            "帝国主义的支持",
            "国内封建势力的支持",
            "袁世凯拥有强大的军事力量、袁世凯假意赞成共和",
            "资产阶级的软弱性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827747733536768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十二大对社会主义民主和文明的有关论述有",
        "option": [
            "社会主义精神文明是社会主义的重要特征，是社会主义优越性的重要表现",
            "建设社会主义的物质文明和精神文明，都要靠发展社会主义民主来保证",
            "社会主义民主建设必须同社会主义法制建设紧密地结合起来，使社会主义民主制度化、法律化",
            "要把建设社会主义的物质文明、制度文明和精神文明结合起来"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827980022480896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于遵义会议的表述正确的是()",
        "option": [
            "事实上确立了毛泽东为核心的正确领导",
            "彻底清算了王明“左”倾错误路线",
            "在危急的情况下挽救了党和红军",
            "取消了李德的军事最高指挥权"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827862137372672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "鸦片战争后，中国经济逐渐被卷入资本主义世界市场，这对中国的影响包括()",
        "option": [
            "封建地主土地所有制瓦解",
            "自给自足的自然经济逐步解体",
            "西方的先进生产技术逐步传入",
            "英国输华商品激增"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738827670386376704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于“八七”会议的表述正确的是()",
        "option": [
            "纠正了陈独秀的右倾投降主义错误",
            "会议避免了“左”的错误",
            "毛泽东提出“政权是由枪杆子中取得的”",
            "会议确定土地革命和武装斗争的方针"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827858995838976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "必须坚持____、____、____为主的方针，形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式，还自然以宁静、和谐、美丽。",
        "option": [
            "事先预防",
            "节约优先",
            "保护优先",
            "自然恢复"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738827996732588032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "第三条道路的领导人认为，抗战胜利后，当时的形势是国民党不能用武力消灭共产党，共党也不能用武力推翻国民党。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827955397722112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "皖南事变是“四·一二”政变的重演。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827883318607872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动标志着中国新民主主义革命的开端。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827774610636800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1930年5月，毛泽东在《反对本本主义》一文中批判了教条主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827872040124416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党刚成立时，其主体是知识分子。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827789181648896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第七次全国代表大会是党在民主革命时期一次最重要的代表大会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827867485110272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "北伐战争的发动，标志着第一次国共合作的建立。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827807544311808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "国民党当局虽然极度仇视中国共产党，但对民主党派、民主人士非常友好，承认他们的合法地位，并允许开展一切政治活动。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827957478096896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "洋务运动失败的根本原因是没有兴办真正的资本主义企业",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827719325515776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "从1930年10月起到1932年底中共先后取得了四次反“围剿”的胜利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827872891568128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "遵义会议是中国共产党历史上一个生死攸关的转折点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827865589284864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1937年夏，毛泽东写了《实践论》、《矛盾论》，从马克思主义认识论的高度，总结了中国共产党的历史经验，揭露和批评党内的主观主义尤其是教条主义的错误，深入论证马克思列宁主义基本原理同中国具体实际相结合的原则，科学地阐明了党的思想路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827871599722496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《中国土地法大纲》明确规定，依靠贫雇农，团结中农，有步骤、有分别地消灭封建剥削制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827955724877824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争促进了中国社会的进步。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827893397520384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国革命的三个主要法宝是指统一战线，武装斗争和土地革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827951039840256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "由黄兴任会长的资产阶级革命团体是____。",
        "option": "",
        "answer": "华兴会",
        "id": "1781201568725467136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的基本路线是：领导和团结全国各族人民，以经济建设为中心，坚持____，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗。",
        "option": "",
        "answer": "四项基本原则",
        "id": "1781201572152213504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "解放战争爆发的标志是国民党军队进攻____解放区。",
        "option": "",
        "answer": "中原解放区",
        "id": "1781201570604515328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民解放军完成全国大陆解放的标志性事件是____。",
        "option": "",
        "answer": "西藏和平解放",
        "id": "1781201571325935616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党制定的过渡时期总路线的主体是____。",
        "option": "",
        "answer": "实现国家的社会主义工业化",
        "id": "1781201571644702720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月13日，邓小平在中央工作会议闭幕会上作题为《解放思想，____，团结一致向前看》的讲话。",
        "option": "",
        "answer": "实事求是",
        "id": "1781201571837640704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "严复将英国人赫胥黎的《进化与伦理》的前两章翻译为____。",
        "option": "",
        "answer": "天演论",
        "id": "1781201568209567744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《我的马克思主义观》的作者是____。",
        "option": "",
        "answer": "李大钊",
        "id": "1781201569409138688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立后主持召开的第一次大型国际会议是____。",
        "option": "",
        "answer": "亚非会议",
        "id": "1781201571565010944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1948年秋国民党政府不得不放弃____这项军事战略。",
        "option": "",
        "answer": "全面防御",
        "id": "1781201570763898880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    }
]